民建聯議員不知財委會表決程序出醜 140億河套工程極速獲批 官員毋須解畫

...
財委會上周五罕有地在無任何官員出席解畫下，極速通過達280億的3項政府工程撥款建議，包括逾百億的落馬洲河套區發展。出任議員逾8年的民建聯梁志祥投票時，在已任議員逾16年的黨友黃定光呼籲下「自曝其短」，質疑政府為何不派官員解答河套區發展項目，要在財委會主席陳健波和立法會秘書處多番解釋下，才如夢初醒發現立法會議事程序向來如此。一向關注河套區發展的元朗區議員張秀賢直指：「立法會無咗民主派之後，真係可以有咁廢得咁廢！」
立法會財委會上周五先後審議涉款達280億公帑的3項政府撥款項目，包括搬遷沙田污水處理廠往岩洞、落馬洲河套區發展項目，以及屯門中公營房屋發展之工地平整及基礎設施工程。雖然財委會主席陳健波表決前講明，3個項目並無議員要求分開表決或討論，其間未見任何議員提出異議。但到表決至第二項撥款項目時，梁志祥突離座與黨友周浩鼎及鄰座黨友柯創盛、黃定光密斟，其間黃向梁高聲指：「點解會係咁？唔知幾時搞到咁？」、「你（梁）快啲問下秘書處究竟發生咗乜嘢事？」、「你（梁）舉手吖！」

陳健波提點梁志祥：可能大家未必熟習，但程序一向都係咁
結果梁志祥即舉手向陳健波提問：「我想問下點解我哋無得再提問？」陳健波聞言即指，若議員想在財委會討論撥款問題，要先在工務小組提出將該撥款項目分開表決。此時梁志祥再質疑：「但工務無寫明，分開表決就等於財委會官員都唔使嚟喎！」陳健波即再指，若議員要求官員到場解畫，亦可在財委會舉行前一天的下午5時前通知立法會秘書處，而秘書處截止前並無收到任何議員通知，陳直言：「可能大家未必熟習個程序，但個程序就係咁，一向都係咁」。
...

淫大式橡皮圖章幾時會要求官員解話

像皮圖章扮都唔洗扮

人地諗住扮質問做左野
而家無左個演出機會咋
你荒佢真係想叉野咩

好似啲公司既廢上司咁乜柒都唔知但做到果個位

人地通頂度好晒台詞對白 諗住可以拍段質問官員嘅片上FB微博度威威 依家一句唔該就取消埋個答問表演環節 唔撚嬲就假啦

btw 好彩鄉黑祥呢幾年己經收晒火 俾著以前嘅佢大庭廣眾俾收成期咁樣串法應該即刻返元朗国吹雞入金鐘接收成期放工打撚到佢冚家產啦

睇得出黃定光好想做建制大佬

不嬲by default PWSC 過咗就唔洗再分開表決

想財委會分開表決就要自己提出

平時泛泛民做呢個動作

上次佢已經教訓咗鼠王芬一鑊啦

唔好曬大家時間
問完咪又係贊成

印仔都識講野

預左啦，依加都一黨專政

都係順班藍屎意姐

都無人睇
唔駛咁辛苦做戲啦

是但啦，啱㗎喇，倒哂落海，之後回流到自己袋

幾好

返咗份工16年先發現自己唔識個SOP

快d洗晒d錢佢

發咗咁多年夢梗係啦
平時有其他人做嘛啲功夫

你而家先知？定係扮唔知呀？
做戲都唔好做到露出馬腳啦

橡皮圖章

呢班垃圾政棍

做戲姐

大地產商請班議員仔女打工

保證短時間升到五萬人工
點會係出錯

議員：潛在中標承建商/原材料供應商都未比著數我，點解咁快投票

做足4年
本身任期完埋，而家再被委任做非法議員

同人講唔熟程序

有冇藍屍五毛入黎解釋下

錢又唔派 而家班藍絲好嬲

淨係識訓覺

而家藍屍都唔知屌邊個

垃圾會已經全部獻世派，議案話過就過
又有黨安法穩定香港

藍屍:點解我仲係失業

證明民建聯班人一直都唔係做野

屌你老母笑撚死我

5毛潛曬啦

呢張真係好正

訓覺訓左十六年 實收差唔多成億野
可以連自己份工做咩都唔知
我都想做呢份工

算唔算係冇咗泛民後保皇少數派就原形畢露

反正都係想過就過
仲要用咁多錢養班投票機器嚟做咩

腦殘垃圾會，係咁上下

佢地弱智並唔係扮既.

佢同嗰個女仔簡直一文一武

影張相已經可以見到民建聯既質素

班支那狗廢事做埋啲無謂野
支那無錢呀依家

扮好嬲扮得好似
應該比返個最佳男主角比佢

睇番以前嘅工務小組會議記錄，以往朱西迪同慢必通常會要求係財委會分開逐個item投票當去拉布(表面上話有爭議同有分開去投，而且一場工務小組會可跨好多嘢，2個鐘會可以起路、起學校、起社區設施等，當然應該拆開投票)，嗰班保皇黨從來唔當一回事，自然出醜。

識呀邊個邊個果d fd

美芬sit